工行準備發行二級資本

工商銀行公告，董事會批准在境內市場發行不超過900億元人民幣合格二級資本工具，用於補充二級資本，議案將提交股東大會審議批准。

港交所公告
approving the Bank’s proposed issuance of eligible tier 2 capital instruments of no
more than RMB90 billion in the domestic market to replenish the tier 2 capital of the
Bank

係咪唔夠股本?
又發債? hybrid?

標題：發行tier 2 instrument

二級資本 ?

即係銀行嘅棺材本 ? 唔係一早拎左出黎用緊咩

淨係知二級資本已經唔屬於最優質的資本
宜家要補充